元朗恐襲零檢控 縱容施暴者

元朗恐襲零檢控 縱容施暴者

英籍記者Richard Scotford

【本報訊】將軍澳連儂牆三人被持刀男子斬傷，一名女記者重傷，警方在羅湖拘捕一名50歲涉嫌傷人男子。被問及元朗7.21事件中未有施襲者被起訴，會否令兇徒以為斬人沒有後果，警察公共關係科總警司謝振中指，將軍澳及元朗兩案不應比較，警方已拘捕元朗事件中28人。

相關新聞：行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒

英記者：警把港推進暴力深淵

謝振中重申，警方絕不接受暴力行為，不論涉案人或受害人背景，警方均會不偏不倚調查。但被問及元朗7.21斬人事件檢控進度緩慢，至今未有人被檢控，會否令疑犯誤以為斬人不需承擔後果，謝指兩案不能比較，元朗事件中已拘捕28人，調查進行中，同時警方亦鎖定部份人士，正在通緝中，亦會律政司司商討，如有足夠證據便會檢控。

英籍記者Richard Scotford在fb發文批評，案件正解釋了為何很多香港人憎恨香港警察，因為警方對示威者被襲採取冷漠態度，變相容許暴力在社區發生。他指元朗黑幫大規模襲擊事件後，警方至今仍未起訴施襲者，但有組織罪案及三合會調查科拘捕了五名示威者並搜查其住所，但他們被指干犯的罪行只是把中國國旗拋入海中，屬於非暴力罪行，顯示警方的時間和資源主要是保護中國，而非香港人。他批評警隊處理不同案件的偏頗做法，把香港推進暴力深淵。他又認為，香港警隊至今已成為全球最差的警隊之一，他們赤裸裸地違反法律和規則，在記者會上無恥地撒謊，對重要事情裝儍扮懵。他指現在香港警察對香港市民而言都是極度危險的。

■記者于健民、曾偉龍

上一則
上一則
300居民促管理處交代

下一則
下一則
屯門full gear默站 抗議香港不安全

行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒
《信報》女記者骨折肺傷
心理專家：社會情緒亮紅燈
男傷者縫七針：疑兇曾踩線
警hea查 靠街坊洗樓搜證
300居民促管理處交代
屯門full gear默站 抗議香港不安全
7.21恐襲 血仍未乾
告警務處長難度高
市民今接力控訴放生元狼
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防
監警會聘外援無助查真相
梁定邦促撤法 不反對獨立調查
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂
大批親共傳媒罕有採訪
Twitter清洗20萬中國五毛
官媒發功：違美國憲法
京借學者放風：港制度要二次回歸
紐時：空投催淚彈可奪命
華府年售港60萬件武器 議員叫停
爆眼少女出院休養 右眼可感應光
廣東台站長影記者容貌傳微信
新屋嶺31被捕者求醫 6人重傷
公安疑西九拘英領館職員
澳門默站港人獲釋 斥中聯辦黑手
光復沙田 示威者涉襲落單警
內地漢美領館噴漆 判囚四周
教育局發信圖阻學界罷課
建制團體狙擊利君雅
叫香港人加油 國泰機師被辭職
生意跌賴示威 洲際逼放無薪假
闖連儂牆斬3人 藍絲就擒

戴口罩塞馬路=暴動
拎刀拎鐵通斬人打人=無事

屌你老母

Push

push

元朗元朗元朗元朗元朗元朗元朗元朗元朗元朗

今晚 元朗西鐵站 默坐

1900-2300